\documentclass[14pt,a5paper]{memoir}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Kalam}

\pretolerance=10000
\tolerance=2000 
\emergencystretch=10pt

\begin{document}

\begin{center}
	\huge
	Genesis 2:15--25
\end{center}
\newpage

Tulit ergo Dóminus Deus hóminem, et pósuit eum in paradíso voluptátis, ut operarétur, et custodíret illum :

praecepítque ei, dicens : <<Ex omni ligno paradísi coméde; de ligno autem sciéntiae boni et mali ne comédas : in quocúmque enim die coméderis ex eo, morte moriéris.>>

Dixit quoque Dóminus Deus : <<Non est bonum esse hóminem solum : faciámus ei adjutórium símile sibi.>>

Formátis ígitur Dóminus Deus de humo cunctis animántibus terrae, et univérsis volatílibus caeli, addúxit ea ad Adam, ut vidéret quid vocáret ea : 

omne enim quod vocávit Adam ánimae vivéntis, ipsum est nomen ejus. 

Appellavítque Adam nomínibus suis cuncta animántia, et univérsa volatília caeli, et omnes béstias terrae : 

Adae vero non inveniebátur adjútor símilis ejus.

Immísit ergo Dóminus Deus soporem in Adam : cumque obdórmisset, tulit unam de costis ejus, et replévit carnem pro ea. 

Et aedificávit Dóminus Deus costam, quam tulerat de Adam, in muliérem : et addúxit eam ad Adam. 

Dixítque Adam : <<Hoc nunc os ex óssibus meis, et caro de carne mea : haec vocábitur Virágo, quóniam de viro sumpta est.>> 

Quam ob rem relínquet homo patrem suum, et matrem, et adhaerébit uxóri suae : et erunt duo in carne una.

Erat autem uterque nudus, Adam scilicet et uxor ejus : et non erubescébant.

\end{document}
